25歲就要上車 問左老豆未

香港私樓樓價可謂易升難跌，一般人要圓「上車夢」已不容易，對年輕人而言更是「難過登天」！但難做就唔代表做唔到，要成功置業，首要是有一個周詳的計劃。

「上車」前最基本就是計好數，先有個初步預算金額，包括首期、銀行壓力測試、印花稅等基本支出，網上其實有不少按揭計數機可供計算。就收入、每月供款、總利息支出等因素去揀出合適的物業。目標方面，最緊要兩個字：「貼地」！新界北及新界西目前不乏上車盤可供選擇，亦有部分樓齡較高及偏離港鐵站的單位，不妨考慮。計好數同有了目標後，當然如何去實踐。固定的儲蓄習慣好重要，最好紀錄每月開支以避免「洗凸咗」。或者如一位名人所言，若肯「作出一些犧牲」，如「睇少啲戲、去少啲日本」，話唔定可以「快啲上到車」！

Oscar今年25歲任職廚師，月薪約2萬元，返工地點離住所不遠，交通費每日平均約20元，加上工作已包兩餐伙食，交通及飲食開支不算高，同時與家人同住，日常盡量減少無謂消費，與家人事先商量你的置業大計，希望暫時無需俾家用，每月目標固定儲蓄約1.4萬元，每年可儲16.8萬元，3年後、即28歲便有50.4萬元，可踏入揀上車盤的第一步。

目前在300萬元以下叫價的放盤，主要以新界區已補地價居屋或公屋為主，例如天水圍天麗苑、屯門兆軒苑；私樓方面，屯門部分高樓齡大廈如錦發大廈或金寶大廈等。將範圍擴大一點至350萬元以內選擇即時增多，居屋如將軍澳寶明苑、上水彩蒲苑，以及屯門多個高樓齡物業均有選擇；抗拒居屋或舊樓，可向近年發展商力推的納米盤入手，大埔嵐山及屯門菁雋亦有不少選擇。

屯門菁雋 T Plus

如果鎖定一個350萬元的物業，以首置身份承造九成按揭、供款年期30年，按揭年息約2.5厘計算，首期為35萬元，貸款額315萬元，計及印花稅、連同代理佣金、律師費等，合共支出約46.4萬元，每月供款約1.24萬元；假設物業300萬元，貸款額270萬元，首期連雜費合共支出則為37.5萬元。

然而，兩類貸款均未能通過壓力測試，如貸款額315萬元，每月最低入息需達近3萬元；貸款額270萬元，每月最低入息則需達約2.6萬元，每月供款近1.1萬元。故即使夠付首期，Oscar若月薪未「達標」，仍難過銀行這關。若要順利「上車」，可能要如坊間流行說的「成功需父幹」，但並不是靠父母增加「彈藥」，而是找家人幫手做按揭擔保，增加「上會」機會。

除了在私樓市場外，不妨考慮選擇抽居屋。參考去年居屋白表入息及資產限額，1人月入限額2.9萬元，資產限額100.5萬元，月入限額已扣除強積金供款。居屋買家因有政府30年擔保期，故毋須通過壓力測試。參考去年居屋馬鞍山錦暉苑最低入場費僅156萬元，白表最多可造九成按揭，即首期只需15.6萬元。不過眾所周知「抽居屋仲難過中六合彩」，房委會去年共收到30.9萬份申請新一期居屋，創新高，超額認購近62倍，當中白表單身人士佔16.3萬份，只有中首個號碼「有機會」揀樓，但即使抽中，由於抽中人士遠超於250個配額單位，即頭籌7人爭一個單位，換言之，最終只得約15%的人可以揀樓，成為幸運兒。

3M-3.8M - 公居屋已補地價 (20-30樓齡）：天麗苑/雍盛苑/長安邨/華明邨/景林邨/ 全部212呎
單幢樓 (35-40樓齡）：屯門元朗單幢 300呎樓下（廢西三寶/多寶/ 好多xx大廈）
以上應該係香港最後一批3M樓，做多d功課先好上黎講話買唔起樓，嫌細舊遠就算9數，去抽koko hills/大圍上蓋吧啦

然而，兩類貸款均未能通過壓力測試，如貸款額315萬元，每月最低入息需達近3萬元；貸款額270萬元，每月最低入息則需達約2.6萬元，每月供款近1.1萬元。故即使夠付首期，Oscar若月薪未「達標」，仍難過銀行這關。若要順利「上車」，可能要如坊間流行說的「成功需父幹」，但並不是靠父母增加「彈藥」，而是找家人幫手做按揭擔保，增加「上會」機會。

睇晒啲內容未？

我係打俾連登仔睇，不是文中主角

得菁雋岩佢budget,但250-300個價好多未過ssd ，要俾稅，所以我諗得百幾呎既已補公屋有3M樓下俾文中主角買，其他什麼公居屋舊樓要搵3M樓下好難

成篇都係廢文
本身睇下25歲月入2萬可以點上車
死慳死抵儲大半份糧 到頭來原來連果少少選擇都係唔夠做壓測 要搵屋企做擔保
另一個PLAN就係叫你抽白表居屋 機率重要係得千分之一
真係可憐